[AAF] 前NFL南韓踢球員具英回 成為新美式足球聯賽首名得分者

北美四大運動聯盟中只有NFL沒有發展聯盟或是夏季聯盟，而且賽季短引致休賽期長達半年。自今年開始有潛在的支線聯賽AAF，並成為是新規則和技術的實驗場。

2016年，駐紮聖迭戈長達55年的電光隊（San Diego Chargers）宣佈遷回洛杉磯，令當地許多球迷心碎。一位電影製作人Charlie Ebersol就想到在美國有許多城市沒有職業美式足球隊，許多球迷亦希望在2月超級碗後至8月新球季前能看球。

到了2017年，他開始籌組並命名為Alliance of American Football（AAF），得到不少前NFL球員和教練支持，近日更得到NBA名宿奧尼爾（Shaq）注資。AAF在2月9日開季，常規賽8隊每隊打10場，東西岸的前兩名晉級，4月季後賽會有東西岸冠軍戰以及總決賽共3場。比賽將在CBS和NFL Network上播出。

身高1米75司職踢球員（Kicker），於南韓首爾出生的具英回（Younghoe Koo）在AAF首場比賽上陣，並於第一節憑一記38碼踢球先開紀錄，為阿特蘭大傳奇（Atlanta Legends）領先3-0。他更成為AAF史上第一名常規賽得分球員。

具英回在12歲時移民美國，當時他一句英文也不會說，靠著運動融入美國生活。7年級時，朋友慫恿他踢球，他展現腳力踢得老遠，隊友鼓勵他加入球隊，從此和美式足球結下不解之緣。

具英回得到NCAA一級分區（Division Ⅰ）的南佐治亞大學（Georgia Southern University）提供獎學金，大學生涯3分射門命中率接近90%（35 次嘗試，射進 31 次），校史第一人入選全美第三隊。大四球季他更只「失腳」一次，入圍全國大學頂尖踢球員候選名單。

他在2017年投身參加 NFL 選秀會，和大多數踢球員一樣落選了，不過他引起球團的注意。在4月底，洛杉磯電光和他簽約，他在訓練營和熱身賽的好表現，讓球團裁掉了John Lambo，任命他為開幕戰正選。

具英回成為NFL史上第4位在南韓出生的球員。前三位分別是聖路易斯紅雀踢球員John Lee、匹茲堡鋼人第40屆超級碗MVP的Hines Ward（美韓混血）與卡拉羅納黑豹現役防守絆鋒（DT）的Kyle Love（非裔美籍）。NFL是4大聯盟中最少外國出生球員，於2017年僅有不足3%。

畢業於UCLA的John Lee在1986年選秀大會上被聖路易斯紅雀選中，2輪第32位對於踢球手來說絕對是極高的順位。可惜不太穩定的發揮和傷病因素讓他的職業生涯只持續了一個賽季。

首戰最後階段電光人21-24落後丹佛野馬，具英回上場希望取得3分進入加時，可惜隊友擋不住人，害他的射門被擋走，無緣得分。

第二場球隊又以17-19落後給邁阿密海豚，具英回在只剩10秒下上場，只要踢進就能反勝。可惜這記44碼的射門最後偏出球門，連續兩週悲劇收場。賽後他更被NBA費城76人球星Joel Embiid於Twitter揶揄。

雖然他其後兩場回勇，成功踢進兩球並取得4分加踢，但最終被球隊決定裁走，暫時中止了略短的NFL生涯。

雖然阿特蘭大傳奇最終6-40大敗予奧蘭多太陽神（Orlando Apollos），但AAF為具英回及其他前NFL球員提供第二次機會。聞所未聞的前大學球員亦可以以此進入NFL。

首兩場比賽更成為全美熱話，與數天前得分史上最低的超級碗比較，球迷感覺廣告時間大幅減少且節奏更快。而超級碗電視轉播全國平均收視寫下近10年新低，加上創紀錄的串流直播收看人數後才達1億人。

具英回AAF第一分精華

北美四大運動聯盟中只有NFL沒有發展聯盟或是夏季聯盟，而且賽季短引致休賽期長達半年。

True
我次次superbowl多左宣傳先記得有NFL睇
睇完一場就休季 到8,9月打翻

HK又冇人講 到時又唔記得有同開季 無限loop

同台灣睇世盃一樣 大賽周圍講先會睇

揀一隊支持
留意隊波同球員新聞
呢度有討論區

美式足球比南韓受歡迎
有埋衝鋒21
但仲未有日本人打到NFL

樓豬係咪個波係橄欖型嘅運動都會睇

當年俾NBA Twitter王串

AAF想簽因為國歌抗議
俾NFL封殺嘅Kaepernick

佢大學玩過花式射波

第二場佢兩射兩中
仍然喺全隊最高分球員

上場佢最後幫球隊贏波
今季8射8中無炒過

結果簽咗Johnny Manziel

AAF一季都打唔完就執咗

美式足球喺連登冇人理

你想傾埋